財經專題：made in China受狙擊 小米vivo銷售堪憂 中印衝突 華企恐需撤廠

節錄

財經專題：made in China受狙擊 小米vivo銷售堪憂
中印衝突 華企恐需撤廠

中印衝突事件發酵至今未平息，有印度傳媒工作者組織示威，呼籲杯葛中國產品。路透社

事隔50多年，中印衝突再現，事件發酵多日至今仍未平息，更延伸至投資市場。印度反華情緒升溫，令近年加強在當地發展的中資企業面臨挑戰，「made in China」成狙擊目標；除了中國App被禁用外，中國進口商品也被抵制，印度手機銷量一哥小米及vivo首當其衝。按此推斷，若中國失去印度市場，各企業收入勢大受影響。有分析認為，中資企業料將放緩發展，「若民眾情緒惡化，品牌或需撤出廠房」。

相關新聞：政策失當 印度經濟急放緩

中國和印度目前是世界最大的兩個經濟體，兩國人口合共超過27億，中印雙方企業都覬覦對家龐大市場。

今日印度，中國產品幾乎無處不在，阿里巴巴、華為及小米等大型企業早已在印度「插旗」，
.................................................
小米旗下智能手機，今年首季在印度市場的佔有率更躍升近三成。近年頭頭碰着黑的華為，雖然在美國銷售遇阻，去年卻獲印度方面批准，可以在當地提供5G服務。

印度反華情緒升溫，當地手機銷量一哥小米首當其衝。

內企投資印度逾600億

截至2019年12月，中國在印度的累計投資超過80億美元（約624億港元）；印度目前至少有75間在電商、金融科技、媒體、聚合服務和物流領域的公司，擁有不同份額的
....................................

在「狼牙棒」衝突發生後，印度政府對中資態度180度轉變，印度政府先禁止國有電信從華為、中興等購入5G設備，6月底再進一步禁用59個中國Apps，包括阿里的UC瀏覽、騰訊的微信、百度地圖以及抖音等。

民眾反華情緒高漲，提出抵制中國貨，小米印度零售店需以「印度製造」標語遮掩店舖招牌；
.............................
以防引起網民激動情緒。

印度是全球第二大智能手機市場，
...........................
其餘品牌包括Samsung、蘋果及Google等。

停內地貨通關 打擊生產鏈

申萬宏源投資顧問服務部主管麥嘉嘉表示，
.............................................
生產鏈停滯會影響未來一、兩季」。

易方資本投資總監王華認為，
...........................................................
現在又受到中印磨擦問題困擾。

惟印度要完全抵制中國絕非易事，目前中國是印度最大貿易夥伴，去年印度從中國進口貨品價值約729億美元，相反從印度進口貨品價值僅175億美元。某程度上，印度仍需依賴中國進口，主因中國有低廉原材料，正如王華所說：「印度是看性價比的市場，要求平靚正，競爭好大，一般（國際）品牌好難直接賺錢。」

Samsung 即刻笑晒

samsung 唔夠平

小米有部份機係 made in india , 賣得好好